香港好快全部變曬大陸人

根據政府統計處今日（八月十四日）發表的數字顯示，二零一八年年中的香港人口的臨時數字為7 448 900人。與二零一七年年中人口7 391 700人比較，增加57 200人，增長率為0.8%（表一）。

人口增長由自然增長（即出生減死亡）及香港居民淨遷移（即移入減移出）組成。二零一七年年中至二零一八年年中的人口自然增長為7 600人，其中出生人數為55 000人，死亡人數為47 300人。在同期內，淨遷移人數為49 600人，其中41 000人為單程證持有人的移入，8 500人為其他香港居民的淨移入。